聯合國專員: 要求港府解釋「23條」如何不會違反《公民權利和政治權利國際公約》

羅冠聰 Nathan Law
23 分鐘 ·
【🇺🇳北京強推23條立法惹聯合國關注｜罕有六名專員去信港府 要求解釋如何不會濫捕濫告😡】

政權、黑警一直將香港抗爭運動定性為「恐怖主義」，近來亦紛紛吹奏23條立法，導致聯合國人權事務委員會多名專員去信香港政府，批評相關「恐怖主義」定義太闊，容易濫用作打壓示威，有違國際人權標準。

對於黑警近期用殖民惡法「煽動罪」拘捕抗爭者，專員亦批評，不少國家案例證明，「煽動罪」往往被用作箝制反對聲音，甚至用「國安」之名、或將示威者冠以「極端分子」，去清除國內維權人士，並要求港府解釋未來23條立法，如何不會違反《公民權利和政治權利國際公約》。

今次係少有地有六名聯合國專員一齊聯署去信港府，質問港府會否濫用煽動罪名，可見北京近日連番動作，已經觸動國際社會神經，呢啲係黑警無論上幾多次聯合國、講幾多次大話都洗唔甩。

聯合國同WHO咁撚大分別

唔使驚 中國而家入咗聯合國人權委員會 呢啲專員嘅任期一到會即刻換走佢哋 以後唔會再有人幫我哋 rip

留名

最怕就係形式上做 9答完無左回事
跟住林奠記者會托托眼鏡講 "根據聯合國專員...., 已向聯合國詳細解釋......「23條」絕無不妥...."

今次應該係試水溫

會有其他後續

共產黨心諗
UN咪又係我隻狗
使鬼理你

push

啱呀 要搵就搵政府，國家嘅議員
咪搵聯合國

聯合國都出聲

一定同上次一樣唔撚覆
香港其實依一年個形象已經清左袋

Push

聯合國話台灣係中國

同上年個情況好似
濕鳩政府推濕鳩法例
國際組織去信個濕鳩政府要求解釋
下一步應該係臭閪出嚟鳩噏 再加句不應干預香港內政

而家冇23條咪一樣濫捕濫告
有分別咩